睇李數簿...0003中華煤氣..基仔

1038長江基建

0006電能實業
=================================================
如果有其他意見/建議/負評 & 有咩冧把想睇, 都可以喺google forms留言

利申先, 本人為此公司老闆
同基仔地位一樣

究竟香港仲有無人煤氣?有無增長?
香港計每年嘅客戶數目都有輕微上升, 但就無仔細講到係住宅定工商用戶數量
另外銷量都有增長, 同客戶量都維持~1~2%增長率
年報都有提及香港市場增長有限

另外, 香港煤氣市場佔3號仔幾多生意額呢?
年報無獨立咁分出嚟顯示(好似係)
而佢有分一個項目叫"燃氣、水務及有關之業務" , 當中再有分 香港&大陸(年報P133)
香港份額由2013年佔34% 下降到2018年26%
其實香港市場都有keep住增長, 只係內地增長更快咁解
"燃氣、水務及有關之業務"整舊野每年佔3號仔大約~90%生意額

仲有10%係新能源/地產 & 其他
而值得留意嘅係, 3號仔大部份嘅生意係做 下游為主, 有少部份做中游
另外有一個泰國嘅上游項目
開採, 儲存/傳輸網, 到達用戶 (上中下游主要係咁分)
做中下游嘅生意好受原材料價格影響, 依點係做老闆要注意嘅地方
大約佔左整體成本61% (2018年報P63))

除左煤氣, 仲有做下好少部份水務處理, 工程, 有幾間公司做 "錶", & 喉管, 一條龍服務
年報亦多次提到, 天然氣/煤氣 係內地政府大力支持嘅清潔能源(2018年報P8 : 主席報告)

整盤生意唔計聯營合營, 純利率每年都好平均維持~15%, 算係唔錯嘅生意

3號仔都有提到佢有好似鉅仔咁借錢比聯營合營收利息咁, 但息率就相對合理好多
大約只係3號仔問街外人借嘅利率, 左手交右手, 而且金額都唔算大

話晒都係公用股, 咁睇下派息如何
同往時一樣, 我都鐘意用 Cash Flow 去睇一間公司嘅派息比率, 特別係依類有聯營合營share profit 再派息嘅公司

公司派比股東嘅股息金額係每年增加, 而派息比率都係每年增加
由2013年28% 到2018年有45%

最後
同鉅仔#1038 一樣
3號仔都有野叫"永續資本證券" 都係計落股東權益, 而唔係計落負債
大家想計3號嘅負債比要自己做返調整
不過就無好似鉅仔咁整色整水, 整間OVPH回購新股
而2019年會贖回依批"證券" (年報P171)

寫到依到, 大家係咪覺得好短好悶? 係, 因為依間公司真係好悶
有性趣嘅巴絲都可以研究下3仔嘅年報, 以一間"大"公司嚟講, 財務/會計學上 都唔算難理解
係一個好好嘅練習對像
"業績公告" 優先

呢隻自己都想睇好耐 留名支持

3仔 連登個個吹棒架喎
10送1 股價扣完 一年返返原價即係賺足10% ～更多
近10年 係得823 003 做到

其實年報無好detail講哂大陸d生意
03係大陸都分2條線
港華同易高
易高主力做燃氣以外既野
例如係煤炭/焦煤化工
Investment成份都多
佢港華條線我建議要夾埋1083份年報睇
因為03港華係1083某部份既supply
當然係城市管網咁賺錢既業務上
03港華同1083都有做
不過地盤劃得好工整
廣東既除左老派果堆城市，其他都係1083玩哂
所以城市管網黎講港華呢個brand早過深圳能源呢d多多聲
其他省份黎講1083既城市管網主打華東一帶
有1083既地方，03港華基本上都唔會爭食
03港華有係其他省份做
陝西呢d係延長地盤，03想玩氣就唔洗諗
所以呢方面既野就好難計到
睇返10年前
佢asset from jv+asso先16b,10年間多左36b
Core operating business FY18 Revenue:39.3B
但係10.4B NPAT入面有5.1B係黎自share profit既
但佢operating cash flow都係依靠香港同國內城市管網為主軸
睇返1083份年報
1083都做成117億生意，賺10億貨仔,派0.15息
但點解3同1083 PE差咁撚遠
我睇法係投資者除左買dividend，仲會睇個equity growth story
1083太穩定，做地區管網業務，比較似1600，天倫
反而3號有太把唔同生意，potentially可以再分拆上市
而且03做勁多LNG生意
留意返中國LNG好依賴澳洲入口
昆倫雖然有全國最大既lng產能，但開工率好低，柒柒地
只要03有心做既，根本就有增長空間

估唔到你平時開d on9 post 原來都有認真既一面

上網9下有幾奇
呢度大把廢柴上網凶狠現實碌撚
樓主d會計底同睇ownership心水好清
我份工通常screen一間公司都係top down睇落去
唔係好難judge佢盤數水無水份
其實我寫咁多算好撚hea

你又寫多d丫ma
我有睇哂你架

3仔講增長空間，如果唔計1083同棟ifc的話，相信就真係只有商用同佢自己係支那的業務個部分，但3仔商用又唔夠大，所以最後都係loop番係支那

3仔再搞得煤同LNG可以再搞
旭陽其實好好例子
不過煤既環保門檻高
Lng就capital intensive
同埋競爭激烈
我求其up幾個名都大撚把
Enn
中裕
新疆廣匯
哈納斯
天倫
Beijing gas
其實3仔點玩lng,我都未得閒研哂
成個餅就一定係strong growth
因為氣我就睇化工/發電發揮空間最大
燃氣發電點都好過煤啦屌

3仔LNG個業務無記錯仲係好細，而家都仲係新能源業務入面
支那一直都想轉用燃氣，但一黎煤仲係平，二黎大把煤碳國企

一直研究緊入呢隻 留個名學學野

可以睇下我之前寫的拆解煤氣業務長文

重點係而家值唔值得買

睇年報 可以知道過去一年佢做左啲乜，公司run成點，再唔多唔少feel到成個 market係點
拎個概念

至於估值估價問題
我自己咁睇：假設有五個估值方法模型，每個都可能要兩三個假設，不如唔計好過

煤電 長建 冠君 依類我睇佢地嚟緊生意大約會點
平穩定增長
睇返PE & 過去PE
如果PE 係10倍咁，依盤生你會唔會揸10年
會嘅再睇價入，每年/半年再review
睇價主要睇返息率，高定底睇自己嘅目標
或者簡簡單單月供 季供

例如維奶，好鐘意嘅股，但PE70倍
依般生意70年後仲存唔存在我就有啲保留

大家都寫多啲 多多鳩流

Lm

agger
佢地中意懶醒
又何需點醒益佢地

又話唔做估值
但用息率睇價
咁咪即係你剩係用息率做估值囉
連一樣野值幾錢都唔認真諗下
點買股票

再講
你所謂睇黎緊生意大約會點
咪又係要做好多假設
同你之後個句又係一個矛盾

根本你成段野唔撚make sense

依位巴打
請教下 你點做投資
等咁多位巴打學下野

1. EPS唔一定年年一樣
如果有一年有次性asset disposal,,咁佢PE由30年炒低到15年係咪代表你hold多過15年都會贏？

2.PE其實俾人benchmark用
單睇無咩參考價值
你睇睇d研究報告
多數PE都係
2018A: X
2019F: Y
2020F: Z
While z>y>x
然後base on佢對公司資產同行業既assumption
咁當然啦
假設現價不變時，eps升先會有咁既效果
同一行，市場對唔同股票既睇法都唔同

3. 我會睇隻野個story既其sell乜春
如果佢係2638既
我睇佢PE都嘥鳩氣
直接睇D-Yield算
如果佢有好juicy既organic growth或者potential m&a
咁就另計
佢30倍PE同人地一般呢行12-20倍PE
我假設(純粹假設)
佢係一隻sell stable dividend再加資產增值既股票
同埋你睇睇佢咁既生意
當市場上risk appetite轉左，大家想搵d穩陣/cash rich既story, pension/其他mid-long investor就自不然揀佢

放工仲做咁多返工對到厭既野？
不了

巴打
睇你都好熟Market咁
關於最尾個Point
依幾年一啲公用股都炒得幾勁
但#1038 就跌足兩年，你點睇，或者你覺得investors 係點睇佢？

你好有心
人地連PE係乜9都未識就出文教人投資
你都仲認真討論

btw x>y>z 先岩
通常假設左earnings增長令到PE跌

首先
我唔係唔識PE
扣One off item 我都知嘅
Feel 到你會駁唔淨係扣one off

第二
我無教人投資

你篇文只反映出你識咩叫P除E
唔知PE點運用
上面人地個回覆教左你啦

睇完成篇都唔知你個重點係邊
我要既係分析
我要既係結論及部署
我唔係要講故佬/歷史學家 please

樓主會答你佢只係分享佢點睇盤數
事實上睇完係冇乜得著
冇結論
對投資都係冇幫助

唔知以為樓主收左你錢

唔好咁大聲比人知

樓主只講左d background
投資者係要知既
但我一路睇，一路expect 會有進一步valuation for investment
點知冇....
有d 失望姐

因爲樓主只係一個big 4會計人
唔識點去valuate一間公司既價值
等於你出街買衫剩係睇個物料 嘩cashmere 掂 但唔睇價錢

sor 令你失望左

Valuation 市面上都大把人寫緊
八卦問下，你Expect 係會有一個同出面新嘅估值？定係within 大圍嘅估值？

呢個比喻好fit
但算啦
都係唔話樓主
話晒免費為大家講解下background, 知下都好事既
投資第一步

Sor 我岩岩燥左d

唔覺你燥
樓上嗰個燥啲
有負評 無建設

係
又自膠寫錯野

我覺得樓主其實有料
不過個個背景唔一樣
唔可以話樓主錯哂或者唔識用
我都係9up下，樓主都係好心分享
佢用會計底同structure反推背企業想點
起碼快過/叻過我或者呢度好多人
呢度好多濕鳩書都未讀完就學人求其copy and paste年報再寫幾個financial ratio就話自己寫緊股評
如果我唔係hea既我諗我會講埋ownership distribution
我自己都試過睇錯邊
年頭睇到金價受惠避險
咁邊個估到市場逆轉同時又話唔加息
我推界香港金業新貴1787
都柒左啦

lm

Ownership distribution的話 想睇睇

LM

其實呢d分析都係學術研究多，對投資其實唔係好大關係
投資既話都係技術分析對我地散戶比較實用

巴打 我最近都有睇返佢咁多年年報
發現3仔十年盈餘加上十送一呢樣野
其實盈餘成長率只係得5% 扣埋通脹既因素真係麻麻地吸引
不過持有既都唔駛賣走 但唔會增持
依家市場都仲有好少量成長勁但被人忽視既優質企業 講緊成長率至少10%

利申先 唔係會計底

可唔可以分享下

係呀 增長率有啲比下去
可能基數都有返咁上下
另一方面 ，樓上巴打提到 3仔仲有LNG 依個增長面

巴打你發現到有乜增長企業？

發覺你講野語氣好似某阮姓財演

巴打 你點去揀一隻優質股？有無步驟？

So?

講下je

1381 同6090都睇中
2666?

其實佢乜水
無睇財經節目好耐

阮子曦
我都係開住搵D野聽住黎炒
對住個MON好悶

1381 6090都有睇, 巴打你有咩意見拎上嚟交流下

我洗唔洗利申返報返倉先
連登好撚多不學無術又懶到出汁既廢柴
我驚睇完買左賴鳩我
我從來唔買3號仔
講完

開post介紹下粵豐環保
想睇下你點講ifric12

利申 唔識

同基仔地位一樣? 樓主係大公子定係二公子?

派息比率都係每年增加 <<< 只係講呢點 都知十送一 呢樣野根本唔sustainable
不過霉氣盲一定聽唔入耳 忠言逆耳

十年嚟嘅每股股息 你係財報見到既數字已經係adjust左十送一呢個factor
nominally 係每年都派0.35

一樣野好多人唔知既係
你見到既大部分圖表係已經adjusted for 十送一 (即是前複權)
股價升幅已包含十送一因素

係，之後再拆返開粒數計多次
先發現佢己經Adjusted
係我望錯左

1381唔係睇中係睇過
個人睇法係黎緊仲有多項目落成
增長無問題但市場比到呢D環保股幾多估值呢?
雖然有人話佢有埋大灣區概念 但我好懷疑會唔會炒埋環保板塊
相對上佢個frd 807 好似好揸少少 起碼有個息做渣拿
6090 入住率同毛利都高 今年多新項目落成
賺多就肯定
擔心既係以收租股黎計佢無派息指引
唔似一般reits 無得計佢yield幾多
不過管理層落手增持都唔會睇得太淡
但係D星架玻股黎親股價都無乜表現又真

洗鬼咩
又懶又想賺錢既人洗鬼理
得罪講 晒時間去研究3仔既人有幾多會買3仔
BTW個人睇法係LNG唔會搞得好
純政治原因
反而前面提既旭陽仲正
氫電概念港股仲未炒過
佢潛力做下隻3993

我偏向各類穩定現金流嘅公司

1381 琴晚望左佢嘅 cash flow
有樣野引起我注意
Operating cash flow 負數
因爲個BOT收入係虛數，要之後先每年比返cash
資金鏈要再好好研究

737攪唔掂波音死得仲快2588 話晒run左咁耐管理層又做得好好。單一事件應該唔會攪得死佢
利申有少量貨